一人一個鋤Dee技巧

大部份新手都係大至細 細至大咁排
留意住人地隻手可以估到人地最大咩牌
同有無五隻

派牌望最底個張就知邊個有某一張牌

大大力咁鋤落去

守尾門有大出大

如果有啲dee最好拆開出

要識做戲

紅底橫

手牌有兩張散既單支 例如4 同 8
上家出3既話 出8黎封住其他人既567

第一局冇階磚3係手既3個人要嗌大pass比揸手既先出到牌

贏咗場牌，輸咗條女，實屬不智

渣大dee可以直接出第2隻

出列last一張牌要叫last卡

針住一家嚟炒

鋤Dee 冇咩技考可言，鬥地主反而考技巧同攻心計

輸唔緊要，但要認清邊個有機會炒，三家造鳩佢

前排同朋友玩，有局炒一家13隻
大約知下家有兩手牌，另外最大心煙
我手渣三條煙，拆開打啤煙，大完再打大煙，一隻都唔好比佢走。
但見過類似局，啲人會直接打3條煙或煙夫，唔好彩撞正人地有4條又激氣，當大家冇之後走單支又比人走一隻，三炒變雙炒

鋤dee唔係要贏局，對手炒就得

煙king照我茶煙飯

輸小當贏

左手技
飛燕切牌術
缺一不可

遇強則屈，借花敬佛

大Dee放最底 打骰打最底果隻

記牌係基本啦
呢個都做唔到其他咩都係假

老西都出5隻免炒先

唔好俾人炒最少打凈7隻，結到牌就結攞先手出牌權，再捉最多牌果個打

上家唔打，打下家，唔好俾下家贏，因為下一鋪要守尾門好危險

鋤dee千變萬化，唔會好似賭俠個啲鋪鋪都咁好牌

過萬鋪鋤dee經驗

出哂啲牌就贏

牌唔靚幾時都係要進可攻，退可守

鋤Dee同打牌相似，一開始通常先睇邊兩範比較夠數大機會，初段同一時間做，到中段左右就收窄做其中一範，例如邊做平胡邊做混一色，之後睇時勢拆牌打，太多生張就直接唔要人牌，盡量安全打熟張棄胡直至完場

同樣道理鋤Dee都係盡可能第一時間夾到大pair，同時夾到1條花或者1條蛇，如果組合太細或者咁做會拆散晒甚至乎會無晒堆大pair JQKA2，咁就直頭一開波即打pair或者行單支，早啲散晒大牌輸少當贏

BTW 識玩一定係玩13張，玩得多13張會覺得鋤Dee無挑戰好L悶

階磚3要出先

習慣甩牌個時zip支牙簽落去，咁人地就以為我揸煙士

記牌

街磚3出先

我打牌定鋤dee都唔洗太執牌 係好似高章d

揸差牌仲要出口術

液晶顯影眼鏡

鋤dee你甩乜9阿
唔好講埋痴粒飯？

人要惡過牌

要學識輸少當贏
鋤dee係長期戰
最緊要走到5隻 唔使比人炒

識捽牌 用梅花3換隻大dee返黎

輸少當贏

聽你咁講已經急不及待想同你賭

輸少當嬴

你好犀利

唔頂大當輸喎 呢條rule係防止守尾門果個自己都好少牌 然後放水俾人贏

最基本
下家剩一隻時一定要頂大or出pair以上嘅野

如果唔係玩一鋪過嘅鋤dee，被人結唔代表自己係輸家，能夠令人地比自己輸更多到最後一樣可以贏錢

輸少當贏係人都知、但一定要針住某一家，牌唔靚就張張都頂死佢博其他人炒佢、牌靚就睇佢大慨有咩牌做鳩佢，呢種長期玩法我打左三十年都係穩定咁排第二、要贏第一就講運氣，講牌隻就多數贏少少唔洗輸好甘

上面頂大, last card都係技巧
明明基本規矩

放隻紅心9落上家隻葵扇9下面

特異功能

拆開打啤煙，大完再打大煙，一隻都唔好比佢走。
同打3條煙有咩分別
佢都係走唔到

依個唔太合理，你估佢有兩手牌都仲估到，你連最大心煙都知？

打大dee仲起度等人嗌pass唔即出
當全炒

有大Dee 不必怕

咁咪一定要打大牌搶lead先可以散4仔?

頭牌單支一隻紅心2

數牌 由大dee開始計起

唔好做自己女友/老婆上家

有幾難
走單啤唔出，對家就結都唔頂寧願炒，對家打大king, 上家打細dee，細dee話事再打單支 傻既都估到咩情況

都係基本記牌

試過有舖3一隻，大dee心dee 加 king俘 加 條細蛇
我出先，先出3每人走一隻 然後博King 俘話到事直接結 位位三炒
結果有人三條煙，搞到最後輸5隻
仲要俾人話唔識玩

就知道鋤dee根本睇運

睇清自己副牌係落山牌定有本錢結既牌
落山牌就打得幾多得幾多
得d廢單實結唔撚到就係咁頂尻下家 例如3，4，7，9，k 打隻7or9先 務求唔洗守尾
上家永遠係你朋友 下家係敵人
同埋最緊要記得數牌 最好數到k make sure 知道邊隻牌行緊單係控緊場
其他野都係睇經驗累積情況而定
例如有家控撚完場再行隻a 就知咩料啦 話撚埋比你聽鋪牌就完喇 叫定下家有大打大

叫個情形應該行k full house先
9成機會控場 行大2再行單3
咁都炒唔曬其實唔好彩

唔同計法有唔同玩法啦
有啲玩結個個先有得贏
有啲玩輸少當贏 咁就可以合作炒人

你岩，可以博下家頂大四炒埋淨低兩個
但係俾人話係細蛇行先真係

你最大得三條煙，打完你話事，打j/q/k就比佢走左隻煙

好似有條規舉係第一個出牌8隻都要炒

打單隻個時 葵扇dee可以配任意組合出
最大可以出6張牌

想問下家last card要頂大
如果自己手牌冇隻頂到下家
出隻細啲嘅算唔算冇頂大要賠？

幾時8隻都要炒架啦
唔係玩 十隻先雙炒嘛

你會輸五隻我都覺得你係唔識玩
出完3之後梗係出咗king俘先
之後先出dee
咁樣可以炒人嘅機率一樣
就算有人大過你king俘
你拎住最大兩隻贏嘅機會都大好多

你點知你下家出咩
總之出你手上最大個隻
如果你最大個隻都唔夠上家大咪pass

pass

梗係計冇頂大 總之行緊單你下家last card 你唔打你手中最大個隻而佢結到就計冇頂大 話閪知你全部牌細過佢個隻

唔係頂唔頂到 係要出你手牌最大果隻呀

睇玩法
我玩A2雙計 可以計到15 16隻 5火竹 幾刺激

出撚完3 你唔打大dee 心dee 點樣行k full? pass撚到尾比人過曬單先？ 之後再步塘

咁條細蛇呢

就贏要講UNO

夠負碌

首先識砌牌 同埋睇人品 如果唔係牌廢一隻都出唔到

A2345係最細蛇?

唔撚洗講 人地3隻A就注定炒小家啦
蛇結牌 出咩先都要過隻3
都要搵2頂
3 2 k full 2 蛇囉 好正常

鋤d好似最大
有A有2 睇邊個隻2大

你又岩喎
其實係唔記得大dee之前淨低兩隻係咩，求其貪方便up
重點係出蛇定king俘先

有時要炒人，就冒險會輸
反為穩穩陣陣按次序出就穩贏

四隻三要分開出

8-9雙 10-11三 12四 13 五

A2345 34567 最小

k full 行完 控場 大2-3-心2 細蛇結。每家走一隻
如果話行細蛇先個班要捉去勞改

頂撚死自己隻4

出先7隻都要雙炒
因為13-5=8
即係出完1堂 無再出過牌

扮花打俘虜

除左咁既次序真係諗唔到其他，人地有3隻A或奇牌只怪自己唔好彩。

人地出5隻你就出同花順打佢
出兩隻你就出雙dee打佢
一隻就搵隻大過佢嘅打
我咁打冇輸過

我唔覺得鋤dee會無挑戰或好悶，但13張影相影到最尾個下贏左，真係好鳩威的。
當然仲有報到贏對家奇牌個d都係過癮。

睇另外幾個點砌

出5張可以放張細牌係底

要嗌last card

點樣3之後king夫？？

3 大Dee king夫 Dee 蛇

King 夫比人煙夫/4條 話事

唔好彩冇人走單輸6隻

如果真係咁既牌路
行K夫都有機比人炒
但行單支先一定係可以 3 大d 5隻
一定唔洗炒先

拎到報到牌真係天胡殺全家

BTW 一個post見盡兒登小學雞，認真回畀人負評，9up懶好笑一致正評，下次都係做返假膠算 ，唔怪之得兒登咁L多假膠煩膠，學術傾條L咩

唔啱聽即管繼續負評，亦可以直接Block我，反正以後呢類post唔會認真答，你哋成班繼續一齊膠

最後，鋤Dee技巧梗係直接開晒52張出嚟揀13張最大玩啦

唔好求贏 除非手牌好靚
望下有d乜牌係走唔到 直頭唔理
間中係自己手上有細牌可以走都唔走
寧願走少隻都出隻中級既牌 long住人地

Ching唔係玩sohand喎

咁都係既 有好有唔好 但行k full再行大dee可以比signal 下家 有機搏到4炒 但行單3先有一定唔得

屌你醒目到
你唔講真係唔知

屌大佢

出剩一隻牌要叫UNO

咁用 ［獅子搏兔 君臨天下］

睇運定你冇技術呀？
3一隻出先 一隻dee打落去又出king俘 又出多隻dee先出34567 咁係睇運定睇技術？
就算係抄唔到人 你都贏9成啦 唔識玩唔好衝

上面個情況一定係行k夫先 俾signal下家就好大機會執到1家四炒兩家三炒甚至兩家四
有人話行夫先有機會俾人炒其實好低機率 因為k夫俾人打咗之後佢出單或pair你都仲有話事權 除非佢齊到打夫再一手再三條

講得岩 輸小當贏好緊要

你同朋友玩都快出嗮果種就無技巧，如果打錢的話難玩過斗地主好多

急速落山大法

搏出牌權

有d牌 如果順住打
例如我打3 你打5 佢打7 慢慢打 分分鐘打到出2 都未必贏到出牌權 間中打隻q/k/a 可能有奇效

如果我副牌輸硬 爛到九彩 又或者攞住細5隻而我無大牌 我就會咁打

同理 有人咁打 我一定頂

人地問技巧
上面成班7頭答把規則係咪痴撚線

記牌，至少記哂2，A，K岀左未

由自己既牌推測人地有咩牌
例如自己無A，代表起碼有人有一對A，或者3張A。所以岀孖K，一定有人大過你。

例如你有3條9，人地有蛇既機率就細左

你有兩條2，就一定有至少一個人無2

如果記哂所有牌，越到後尾，就越容易估到哂人地有咩牌

終於有同路人

要黑仔到極點先輸多嗰一隻喎ching

你留隻dee，就算好似佢咁俾人煙夫打都一定大過一半機會贏

依家好似佢咁打係比煙夫打完必輸

唔用錢玩

重點係我樓上果位出完3之後點樣出夫佬

預備定d 頭蠟

高招

掟牌反枱
左手立摺凳
右手立米缸
瞇埋眼咪落去

頂大係屌你老母出自己手上最大果隻呀

對家一定要頂

放上家，打下家